% Copyright (C) 2003-2015 TeXniCie A-Eskwadraat <hektex@a-eskwadraat.nl>
%
% This file is part of the A-Eskwadraat LaTeX collection and may be
% redistributed under the terms of version 2 of the GNU General Public License
% as published by the Free Software Foundation. See LICENSE file for details.
%
%% $Id: bonnen.sty 733 2015-02-23 14:38:43Z aldo $
%
% V1.1 2011-02-15 Charley Gielkens
% 4 bonnen op 1 A4, in plaats van 2
%
% Bonnen voor de boekverkoop, versie 2007
% Roland Vaandrager
% Gebruik \usepackage[ejbv]{bonnen} voor Eerstejaarsboekverkoop

\newcommand\filename{bonnen}
\ProvidesPackage{\filename}[2011/02/15 v1.1 bonnen package voor de boekverkoop]
\renewcommand{\normalsize}{\fontsize{9}{10}\selectfont}
% packages laden
% graphicx, eurosym en inputenc worden al door aes geladen
\RequirePackage{aes}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{mathptmx}

% papiergrootte + marges instellen
\setlength\paperheight{210mm}
\setlength\paperwidth{297mm}
\setlength\pdfpageheight{210mm}
\setlength\pdfpagewidth{297mm}

\setlength\voffset{-1in}
\setlength\hoffset{-1in}

\setlength\topsep{0pt}
\setlength\topskip{0pt}
\setlength\footskip{0pt}
\setlength\parskip{0pt}
\setlength\parindent{0pt}
\setlength\headsep{0pt}
\setlength\topmargin{0pt}
\setlength\marginparsep{0pt}
\setlength\headheight{0pt}
\setlength\marginparwidth{0pt}
\setlength\evensidemargin{0pt}
\setlength\oddsidemargin{0pt}
\setlength\textwidth{297mm}
\setlength\textheight{210mm}

\setlength\fboxrule{0.2mm}
\setlength\fboxsep{0mm}

\newboolean{bon@ejbv}
\setboolean{bon@ejbv}{false}
\newboolean{bon@data}
\newboolean{bon@datatabel}
\setboolean{bon@datatabel}{false}

% Opties

% is dit voor de eerstejaarsboekverkoop?
\DeclareOption{ejbv}{\setboolean{bon@ejbv}{true}}
% willen we data op de achterkant?
\DeclareOption{besteldata}{\setboolean{bon@data}{true}}
\DeclareOption{geenbesteldata}{\setboolean{bon@data}{false}}
\DeclareOption*{\PackageWarningNoLine{\filename}{Let op! De optie \CurrentOption\space ken ik niet!}}

\ExecuteOptions{besteldata}
\ProcessOptions

% initiele waarden voor elke bon
% als een bon geprint is, moeten deze waarden weer teruggezet worden naar de onderstaande waarden
% dit verandert dus niet
\newcounter{bon@aantalbonnen}
\newcounter{bon@legebonnen}
%\newcommand\bon@initaantalbonnen{\PackageWarningNoLine{Er is geen aantal bonnen opgegeven}\setcounter{bon@aantalbonnen}{0}}
\newcommand\bon@inittitel{\PackageWarningNoLine{\filename}{Er is geen titel opgegeven}~}
\newcommand\bon@initauteur{\PackageWarningNoLine{\filename}{Er is geen auteur opgegeven}~}
\newcommand\bon@initvak{\PackageWarningNoLine{\filename}{Er is geen vak opgegeven}~}
\newcommand\bon@initprijs{\PackageWarningNoLine{\filename}{Er is geen prijs opgegeven}~}
\newcommand\bon@initstudierichting{\PackageWarningNoLine{\filename}{Er is geen studierichting opgegeven}~}

% interne commando's definieren, deze kunnen veranderen
\newcommand\bon@titel\bon@inittitel
\newcommand\bon@auteur\bon@initauteur
\newcommand\bon@vak\bon@initvak
\newcommand\bon@prijs\bon@initprijs
\newcommand\bon@studierichting\bon@initstudierichting

% uiteindelijk gebruikerscommando's
\newcommand\aantalbonnen[1]{\setcounter{bon@aantalbonnen}{#1}}
\newcommand\titel[1]{\renewcommand\bon@titel{#1}}
\newcommand\auteur[1]{\renewcommand\bon@auteur{#1}}
\newcommand\vak[1]{\renewcommand\bon@vak{#1}}
\newcommand\prijs[1]{\renewcommand\bon@prijs{#1}}
\newcommand\studierichting[1]{\renewcommand\bon@studierichting{#1}}

\newcounter{bon@pagina}
\newcounter{bon@bonnr}

\ifthenelse{\boolean{bon@ejbv}}{%
\newcommand\bon@header{Eerstejaars\-boekverkoop}}{%
\newcommand\bon@header{Boekverkoop}}

\newcommand\bon@items{}
\newcommand\bon@besteldata{}

\newcommand\besteldata[1]{
\setboolean{bon@datatabel}{true}
\renewcommand\bon@besteldata{#1}
}

\newcommand\data[4]{%
Blok #1, bestelling\ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{ #2}: & #3 \\
binnen rond: & #4 \\[2mm]
}

\newcommand\maakdatatabel{
%\ifthenelse{\boolean{bon@datatabel}}{%
{\vspace{3mm} \Large Om je boeken op tijd en goedkoop voor je klaar te hebben liggen, is het belangrijk dat je je boeken op tijd bestelt:}\\[\baselineskip]
\begin{tabular}{@{}llll}
\bon@besteldata
\end{tabular}
%}{}
}

% hier begint de bon
\newcommand\bon{%

\ifthenelse{\boolean{bon@ejbv}}{%
\renewcommand\bon@items{Studie:&\bon@studierichting\\Prijs:&\euro~\bon@prijs}
}{%
\renewcommand\bon@items{Titel:&\bon@titel\\Auteur:&\bon@auteur\\Prijs:&\euro~\bon@prijs}
}

% we maken zoveel bonnen als nodig
\whiledo{\value{bon@aantalbonnen}>0}{%
	\ifthenelse{\value{bon@aantalbonnen}<4}{%
		\hspace{-4mm}
		\setcounter{bon@legebonnen}{4}
		%Plaats de nog gevulde bonnen
		\whiledo{\value{bon@aantalbonnen}>0}{%
		\begin{minipage}[t][\textheight]{0.25\textwidth}
			\maaktweedelen
		\end{minipage}
		\addtocounter{bon@aantalbonnen}{-1}
		\addtocounter{bon@legebonnen}{-1}}
		%Plaats genoeg lege bonnen om de pagina te vullen.
		\hspace{-1mm}
		\whiledo{\value{bon@legebonnen}>0}{%
		\begin{minipage}[t][\textheight]{0.25\textwidth}
			\maaklegebon
		\end{minipage}
		\addtocounter{bon@legebonnen}{-1}
		}
	}{%
		\hspace{-3mm}
		\begin{minipage}[t][\textheight]{0.25\textwidth}
			\maaktweedelen
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t][\textheight]{0.25\textwidth}
			\maaktweedelen
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t][\textheight]{0.25\textwidth}
			\maaktweedelen
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[t][\textheight]{0.25\textwidth}
			\maaktweedelen
		\end{minipage}
	}
	%\clearpage
	\ifthenelse{\boolean{bon@data}}{%
		\ifthenelse{\boolean{bon@datatabel}}{%
		\hspace*{8mm}
		\begin{minipage}[t][0.5\textheight]{.2\textwidth}%
		%\vspace{30mm}
		\maakdatatabel
		\end{minipage}%
		%
		\hspace*{8mm}
		\begin{minipage}[t][0.5\textheight]{.2\textwidth}
		%\vspace{30mm}
		\maakdatatabel
		\end{minipage}
		\hspace*{14mm}
		\begin{minipage}[t][0.5\textheight]{.2\textwidth}%
		%\vspace{30mm}
		\maakdatatabel
		\end{minipage}%
		%
		\hspace*{14mm}
		\begin{minipage}[t][0.5\textheight]{.2\textwidth}
		%\vspace{30mm}
		\maakdatatabel
		\end{minipage}
		\clearpage
		}{}
	}{}
	\addtocounter{bon@aantalbonnen}{-4}
}

% oorspronkelijke waarden terugzetten
\setcounter{bon@aantalbonnen}{0}
\renewcommand\bon@titel\bon@inittitel
\renewcommand\bon@auteur\bon@initauteur
\renewcommand\bon@prijs\bon@initprijs
\renewcommand\bon@studierichting\bon@initstudierichting
}

% dit maakt het bovenste en onderste deel van een bon, twee delen dus
\newcommand\maaktweedelen{%
\fbox{\begin{minipage}[t][0.5\textheight]{\textwidth}
\boninhoud{Kwitantie koper}
\end{minipage}
}\\[-0.5mm]
\fbox{\begin{minipage}[t][0.5\textheight]{\textwidth}
\boninhoud{Bon boekverkoop}
\end{minipage}
}
}

\newcommand\maaklegebon{%
	\renewcommand\bon@titel{}
	\renewcommand\bon@auteur{}
	\renewcommand\bon@prijs{}
	\renewcommand\bon@studierichting{}
	\maaktweedelen
}

% dit is de inhoud van een bon
\newcommand\boninhoud[1]{%
\vspace*{1mm}
%\hspace*{2mm}
\parbox[t][40mm]{40mm}{%
  \begin{center}
  \aeslogogrijs[30mm]\\
  \large{\textbf{\bon@header}}
  \end{center}}
\hfill%
\parbox[t][10mm]{30mm}{%
\vspace*{4mm}
\large Princetonplein 5\\
3584 CC~~Utrecht\\
030 2534499\\
Rekeningnr.\ 507122690
}
\vspace{-9mm}
\begin{center}
\begin{minipage}[t][47mm]{0.9\textwidth}
{\large #1}\\[\baselineskip]
\setlength\tabcolsep{0pt}
{\large
\begin{tabular}{p{0.25\textwidth}p{0.74\textwidth}}
\bon@items
\end{tabular}}\\[\baselineskip]
\ifthenelse{\boolean{bon@ejbv}}{%
Bij de prijs van dit pakket zit ook het A--Eskwadraat lidmaatschap\\[\baselineskip]}{}
{\large Lidnr:}\\[0.5\baselineskip]
{\large Paraaf en stempel verkoper:}\\[\baselineskip]

\vfill
Boeken kunnen uitsluitend met deze bon en binnen acht dagen na datumstempel worden geruild.
\end{minipage}
\end{center}

}
\endinput
